\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\usepackage{enumitem}

\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Fonctions de référence}
\author{1S}
\date{TD1}

\newcommand{\rep}[1]{\textit{\textcolor{blue}{#1}}}
\begin{document}


\maketitle\\
\begin{multicols}{2}
   \begin{tikzpicture}[x=.75cm,y=.75cm]
         \filldraw [draw=red,gray!20] (2,0) -- (60:4) -- (0,3.5) -- (0,0) -- cycle;
      \draw [violet,step=.75cm, thick] (0,0) grid (4,4);
      \draw [-stealth, very thick] (0,0) -- (4,0);
      \draw [-stealth, very thick] (0,0) -- (0,4);
      \draw (1,0) node {+} node [below] {1};
      \draw (0,1) node {+} node [left] {1};
      \draw (4,0) arc (0:90:4);
      \fill [red, dashed] (60:4) circle (2pt) node [above right] {$M$};
      \fill [red] (0,0) circle (2pt) node [below left] {$0$};
      \fill [red] (2,0) circle (2pt) node [below] {$N$};
      \fill [red] (0,3.5) circle (2pt) node [left] {$P$};
    \end{tikzpicture}%
  
  Le plan est rapporté à un repère orthonormé $(O\ ;I,J)$.\\
   On considère le quart de cercle de centre $O$, de rayon 4, d'extrémités
  les points de coordonnées (4~; 0) et (0~; 4). \\
  $M$ est un point quelconque, d'abscisse $x$, sur ce quart de cercle.
\end{multicols}
  La parallèle à $(Oy)$ passant par $M$ coupe $(Ox)$ en $N$ et la
  parallèle à $(Ox)$ passant par $M$ coupe $(Oy)$ en $P$.
\begin{center}
  L'objectif de cet exercice est de s'intéresser à l'aire $A(x)$ du rectangle $ONMP$.
\end{center}
  \begin{enumerate}
  \item   À l'aide de Geogebra, réaliser cette figure.
  \item Déplacer le point $M$. \\
    Pour quelle valeur de $x$, l'aire du rectangle $ONMP$ semble-t-elle maximale ? \\
\ligne[1]
    Que vaut cette aire maximale ?\\
    \ligne[1]
  \item Démonstration
    \begin{enumerate}
    \item Démontrer que pour tout réel $x$ de [0 ; 4] :      $A\left(x\right)=\sqrt{{16x}^2-\ x^4}$.\\
    \ligne[6]
    \item Démontrer la conjecture.\\
    \ligne[6]
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{document}



